Hotels.com訂房變住無牌旅館

2018年08月14日

訂房變住無牌旅館

■網站一度抽起涉事旅館，不久疑似同一旅店改名「Art Inn」再上架。

【本報訊】不少人會使用網上平台預訂酒店，但小心隨時訂到非法旅館。有讀者投訴，預訂台北旅館，入住時發現店面無合法旅館業標貼，回港後向台北市政府查詢，證實為非法旅館，認為訂房平台莫視消費者權益，更擔心一旦出事旅遊保險不保。《蘋果》隨意抽查訂房平台的台北住宿，發現多間疑似無牌酒店/旅館，部份裝修美輪美奐，每晚收費近千港元。

讀者胡先生上月到台北旅遊，預訂位於西門町的旅館「藝宿文旅」，三晚房價近500港元。他指，收到預訂收據時已覺奇怪，因訂房平台顯示旅館名為「藝宿文旅」，收據卻寫「藝墅青旅」，但見地址相同加上之前使用平台預訂房間順利，決定依時入住。

事主僅獲賠$100

他形容旅館屬整幢式經營，設前台接待處，但門口或櫃台均無展示黃色旅館業登記證標貼，員工亦未有制服，僅穿普通T恤牛仔褲，難分辨屬旅客或職員。他回港後向台北市政府查詢，獲確認「藝宿文旅」為無牌旅館，投訴，卻被以100元退款打發。胡先生認為如此大型訂房平台，公然列出非法住宿，擔心一旦有地震等事故，旅遊保險會不保。

台北市政府觀光傳播局資顯示，「藝宿文旅」早於去年9月因未取得旅館業登記證即營業，被罰款30萬元新台幣（約7.8萬港元）；，、永安旅遊網亦能預訂。反映後，涉事旅館一度未能訂房，但不久後疑似同一旅店改名「Art Inn」再上架。

台灣觀光局官方旅宿網
（

台灣觀光局指，未領取旅館業登記證便營業屬違法，非法旅館裁罰金額由新臺幣10至50萬元，並勒令歇業。

回覆指，致力為旅客提供安全交易平台，但對事件並無進一步說明。

至截稿前未回覆。永安旅遊則指，已即時將有關旅館下架，若發現尚有違法旅館將即時下架，並考慮懲處相關供應商或酒店。

■記者嚴敏慧

上一則
上一則
曾偵破公屋短樁 陳裘大貪案

下一則
下一則
住非法旅館受傷無得賠